香港真係一個國際大都會

喺外國住過幾年，回流之後愈黎愈鍾意香港。
喺香港基本上全世界任何角落既地方既野都買到，而且香港無消費稅令絕大部份既高質物品都唔貴，而且咩牌子都有，代購代運又多。
衣食住行，咩都係喺最top既水平，平心而論同一個價錢，食豪啲好過你洗多筆出國食，大部份人覺得出國既野好食啲大部份都係因為旅行心態。

香港人教育水平都好高，大家都普遍高學歷，
但係唔知點解，大部份人都好小家；
流行電子貨幣，唔夠安全，用現金咪得，八達通夠哂；
Epayment, Ecommerce, 太多餘，我落街買咪得，出街睇好過；
chatbot / ai，阻人發達，人手打仲信得過，唔值得搞；
design，整色整水貴幾舊，cls；
工藝，用得咪得，多撚餘；
仲有好多好多例子，好多新興 ，革命性，有建設性既野黎到香港，大部份人反應都係耍手擰頭屌左先，到個浪潮真係殺到（例如bitcoin，甚至icebucket challenage 之類)，先一窩蜂衝埋去做，然後一齊攬炒，再回歸起點，攬住張八達通話好好用，好夠用

但事實係呢啲野都係極有利長遠發展，短期必然會好多失誤同意外，但無大眾既推動，就算佢幾有潛力都發展唔到。萊特兄弟當初都係比人笑on9。

諷刺既野係香港人最鍾意既日本同德國（其除好多國家都係），正正係最鍾意做先驅者既國家，佢地堅守自己傳統既同時，亦會去發掘新既野，至少唔係一黎就屌左先。

當全世界都明白飛機下一步應該開始整火箭既時候，香港好多廢老廢中，仲停留喺笑鳩萊特兄弟既自滿入面

大學prof話 要創新要發展一定要出國
香港呢個地方好容易令人變質

唔知係咪物質太豐富令人有隨性

惰

香港無資本增值稅

唔洗大有錢佬或者集團

只要早你出嚟做嘢五至十年嘅人

靠佢地累積嘅資本拎嚟滾大佢

已經outperform 大部份遲過佢地開始累積資本嘅人嘅收入

又想吹奏支那寶？

佢擺到明係到踩緊香港
又想吹奏支那寶

獨遊歐洲中，暫時去左十幾個國家
其實香港真係好勁既地方，唔講價錢，講效率真係top
有時咁諗，香港得7百萬人口，最叻果班做哂醫生政府金融，你話做研發，真正叻人都知真係會餓死。
所以唔好屌，係因為人才浪費左去做政府工。

香港求其去間茶記打開個menu，本地菜都贏哂，最少都有一百樣野
歐洲我真係dllm

伏既野何其多，尤其是立陶宛菜，唔知幾時亡國消失左佢算

其實香港只要解決好住屋同太多外來人口問題
香港係好好好好既地方

香港間接交稅比地主喎

外國係for退休

螢光粉紅嗰碗乜撚嘢嚟㗎咁撚恐怖嘅個樣

你呢啲人真係最撚醒
epayment 唔係得支那寶
你睇你個第一反應竟然係屌支那寶而唔係反問apple pay之類唔普及咩

叻唔切

反人類思想方面嚟講又真係國際大都會級嘅。

你蠢姐
你幾時有見過有人反Applepay?

比我揭穿左之後老羞成怒？